\documentclass[twoside,onecolumn]{article}
\usepackage{blindtext} % Package to generate dummy text throughout this template 
\usepackage[sc]{mathpazo} % Use the Palatino font
\usepackage[T1]{fontenc} % Use 8-bit encoding that has 256 glyphs
\linespread{1.05} % Line spacing - Palatino needs more space between lines
\usepackage{microtype} % Slightly tweak font spacing for aesthetics
\usepackage{parskip}
\usepackage[english]{babel} % Language hyphenation and typographical rules
\usepackage[hmarginratio=1:1,top=32mm,columnsep=20pt]{geometry} % Document margins
\usepackage[hang, small,labelfont=bf,up,textfont=it,up]{caption} % Custom captions under/above floats in tables or figures
\usepackage{booktabs} % Horizontal rules in tables
\usepackage{lettrine} % The lettrine is the first enlarged letter at the beginning of the text
\usepackage{enumitem} % Customized lists
\setlist[itemize]{noitemsep} % Make itemize lists more compact
\usepackage{abstract} % Allows abstract customization
\renewcommand{\abstractnamefont}{\normalfont\bfseries} % Set the "Abstract" text to bold
\renewcommand{\abstracttextfont}{\normalfont\small\itshape} % Set the abstract itself to small italic text
\usepackage{titlesec} % Allows customization of titles
\renewcommand\thesection{\Roman{section}} % Roman numerals for the sections
\renewcommand\thesubsection{\roman{subsection}} % roman numerals for subsections
\titleformat{\section}[block]{\large\scshape\centering}{\thesection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\titleformat{\subsection}[block]{\large}{\thesubsection.}{1em}{} % Change the look of the section titles
\usepackage{fancyhdr} % Headers and footers
\pagestyle{fancy} % All pages have headers and footers
\fancyhead{} % Blank out the default header
\fancyfoot{} % Blank out the default footer
\fancyhead[C]{3y FY Rysensteen Gymnasium} % Custom header text
\fancyfoot[RO,LE]{\thepage} % Custom footer text
\usepackage{titling} % Customizing the title section
\usepackage{hyperref} % For hyperlinks in the PDF
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{pgfplots}

\setlength{\droptitle}{-4\baselineskip} % Move the title up
\pretitle{\begin{center}\Huge\bfseries} % Article title formatting
\posttitle{\end{center}} % Article title closing formatting
\title{Magnetiske felter} % Article title
\author{%
\textsc{Sacha Guilbert}\\%\thanks{A thank you or further information} \\[1ex] % Your name
\normalsize Rysensteen Gymnasium\\ % Your institution
\normalsize \href{mailto:sachaguilbert@gmail.com}{sachaguilbert@gmail.com} % Your email address
%\and % Uncomment if 2 authors are required, duplicate these 4 lines if more
%\textsc{Jane Smith}\thanks{Corresponding author} \\[1ex] % Second author's name
%\normalsize University of Utah \\ % Second author's institution
%\normalsize \href{mailto:jane@smith.com}{jane@smith.com} % Second author's email address
}
\date{05. Januar 2022} % Leave empty to omit a date
\renewcommand{\maketitlehookd}{%
}

\begin{document}
    \maketitle
    \textbf{Opgave 406}
    En svingspole i en permadynamisk højttaler har 100 vindinger, resistansen 4,0$\Omega$ og diameteren 2,0 cm. Den er koblet til en forstærker med en maksimal effekt på P = 100 W. Den magnetiske fluxtæthed B, der stammer fra permanentmagneten, er 0,50 T.\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Bestem strømstyrken igennem vindingerne, når P netop er 100 W.\\
        Vi bruger formlen:
        \[P = R\cdot I^2\]
        \[\iff I = \sqrt{\frac{P}{R}} = \sqrt{\frac{100W}{4\Omega}} = 5A\]
        \item Bestem kraften på svingspolens vindinger i denne situation.\\
        Vi bruger formlen:
        \[F = B\cdot I\cdot L\]
        Vi skal finde længden af spolen $L$:
        \[O\cdot 100 = 2\pi\cdot r \cdot 100 = 2\pi\cdot 0.01m \cdot 100 = 6.283m\]
        Vi kan nu finde kraften:
        \[F = B\cdot I\cdot L = 0.5T \cdot 5A \cdot 6.283m = 15.71\]
    \end{enumerate}
    \textbf{Opgave 407}
    En lille letløbende vogn med massen 120 g befinder sig i et homogent magnetfelt med størrelsen 70 mT. Vognen kører på et par spændingsførende skinner, så der gennem hver af vognens to aksler går en elektrisk strøm på 10 A. Afstanden mellem skinnerne er 12 cm.\\
    \begin{enumerate}[label = \alph*)]
        \item Hvilken af skinnerne skal være positiv, for at vognen bliver drevet frem?\\
        Ud fra denne tegning kan vi se at strømmen skal gå fra venstre til højre skinne for at bilen bliver påvirket af en fremmedrettet kraft:\\
        \includegraphics[scale=0.4]{magnetfelter1.png}\\
        \item Beregn kraften på vognen stammende fra magnetfeltet.\\
        Vi bruge formlen:
        \[F = B\cdot I\cdot L = 70\cdot10^{-3} \cdot 10A \cdot 0.12m\cdot2 = 0.168\]
        Den samlede gnidningskraft på vognen svarer til en gnidningskoefficient på $\mu = 0,10$.
        \item Beregn vognens acceleration.\\
        Vi bruger formlen:
        \[F = m\cdot a\]
        \[F = F_{magnetgfelt}-F_\mu\]
        Siden vognen står stille kan vi finde $F_\mu$ og $F_N$ ved:
        \[F_\mu = \mu \cdot F_N = 0.1 \cdot 9.82m/s^2\cdot 0.12kg = 0.11784N\]
        \[\iff a = \frac{F}{m} = \frac{(0.168-0.1178)F}{0.120kg} = 0.418m/s^2\]
    \end{enumerate}
\end{document}
